# Chat - DB docs (rus)

- Сообщение считается прочитанным, если его хоть раз просмотрел кто-то, кроме автора этого сообщения

- у user'а есть поле isOnline типа Boolean
- у чата есть id и привязанные к нему пользователи
- новое сообщение: 
	user 1 шлёт сообщение в текущий чат
	-> если хоть один пользователь, кроме автора сообщения, находится в онлайн,
		то это ообщение шлётся по сокетам этим пользователям

- изначально загружаются последние непрочитанные данным пользователем сообщения
	-> затем по сокетам подгружаются новые сообщения


## Сущности:
	User
	Chat
	Message

	viewedBy - связывает сообщения и пользователей отношением 'многие ко многим';
		сущность нужна, чтобы определить, какой пользователь прочитал данное сообщение, а какой нет
		(возможно ещё будет привязанна сущность Chat)

		Например, нужно получить все непрочитанные сообщения данного пользователя в определённом чате.

    Chats_Users - сущность, которая служит для связывания чатов и пользователей
    Chats_Messages - сущность, которая служит для связывания чатов и сообщений

## Entity Realationships
	User - Chat --- many to many
	User - Message --- many to one
	Chat - Message --- many to one


## Поведение сущности Message
- каждое новое сообщение привязывается одновременно к чату и к пользователю
- привязка к чату задаётся при создании сообщения и никогда не меняется
- при создании сообщения оно привязывается к каждому отдельному участнику чата
	и может отвязываться от участника, если участник пришлёт запрос на удаление сообщения из своей истории чата
<br>
- все сообщения удаляются, если удаляется чат, к которому они привязанны